[以防萬一] 3M 醫護用 99%防SARS 高級口罩分析

3M印度分公司係2016年發表既一份文件指出，一般外科口罩 (Surgical Mask) 未能有效阻擋SARS同伊波拉等透過空氣傳播既疾病，只有濾氣面罩 (Respirator) 才能阻隔呼吸系統疾病。
The biggest difference between a respirator and a surgical mask is the intended use. Respirators are designed to help reduce the wearer’s respiratory exposure to airborne contaminants such as particles that are small enough to be inhaled - particles less than 100 microns (µm) in size. This includes airborne particles that may contain biological material, e.g. mold, Bacillus anthracis, Mycobacterium tuberculosis, the virus that causes Severe Acute Respiratory Syndrome (SARS), Avian Flu, Ebola Virus etc. or even PM2.5 / PM10.

Surgical masks on the other hand do not have either adequate filtering or fitting attributes to provide respiratory protection for the wearer. They are designed to help prevent contamination of the work environment or sterile field from large particles generated by the wearer (e.g. spit, mucous). Surgical masks may also be used to help reduce the risk of splashes or sprays of blood, body fluids, secretions and excretions from reaching the wearer’s mouth and nose.

濾氣面罩 (Respirator) 既評級標準主要有兩種。第一種係美國NIOSH Standard。
NIOSH分別有3個系列N系(非隔油)、R系(隔油)、P系(防油)；根據過濾度，每個系列皆分有3個等級95、99、100。大家經常聽到既N95就係用於非隔油可過濾95%空氣粒子既面罩。

第二種評級標準係歐盟EN149 Standard。
歐盟分級比效簡單，分為FFP1、FFP2、FFP3，佢地分別可阻隔80%, 94%, 99%。所以FFP2係相等於美國N95，FFP3就相等於N99同N100。

3M就建議有五款面罩對抗SARS等呼吸系統疾病：
N95 8551
N95 8210
FFP2 9322 (=N95)
FFP3 9332 (=N100)
FFP2 8822 (=N95)

用起底功能都知我係波蘭，我地只能代購歐洲FFP規格既面罩。
鑑於英美Amazon既口罩都就快缺貨
與其比香港啲藥房狗劏，不如支持下我地波蘭手足
波蘭暫時貨源都充足

由於3M係波蘭有生產線，所以口罩都會比英國或者德國買平啲。
遲啲我地會賣埋防具，暫時呢個時勢幫住大家代購口罩先

有興趣就message我地facebook / IG @PL2HK，或者telegram

Sources:
Respirators for protection against PM2.5 (3M India, 2016)

AURA 9300 Brochure (3M Ireland, 2017)

Cool Flow™ 呼氣閥 (3M Taiwan, 2019)

push

pushh

LM

留名聽朝起身研究
多謝波蘭手足

y

推新post
[防疫資訊] 3M報告指出，一段外科口罩未能有效隔絕SARS

PUSH

聽聞呼氣閥有機會俾病毒1um侵入